\documentclass{42-fr}
\usepackage[normalem]{ulem}

%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                   Prologue                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\begin{document}
    \title{Electronics Project}
    \subtitle{TP Prog 2 : Interruptions}
    \member{contact@42chips.fr}{}
\summary {
    Initiation aux interruptions système.
}

\maketitle

\tableofcontents


%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Préambule                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%
\chapter{Préambule}

Une étude américaine menée sur des cadres de hauts rangs a révélé qu’en moyenne,
\newline
un cadre est interrompu toutes les 8 minutes, et l’interruption dure 3 minutes.
\newline
\\
Cela peut être dû à un visiteur inattendu,
\newline
un appel téléphonique, un email ou à quelque chose qui pose problème…
\newline
\\
En ajoutant qu’il faut quelques minutes pour retrouver sa concentration
\newline
et se replonger dans son travail, on commence à percevoir la situation réelle.
\newline
\\
Sur une période de 13 minutes,
\newline
l’employé passe 5 minutes sur une activité inattendue et souvent non rentable,
\newline
ce qui représente 40\% de son temps.
\newline
\\
On comprend mieux pourquoi certaines personnes avancent si vite,
\newline
pendant que d’autres subissent ces aléas.
\newline
\\
Simplement en gérant son temps et en limitant les interruptions, on peut économiser jusqu’à 40\% de notre productivité.
\newline
\\
Sur une base de 40 heures par semaine, cela donne 752 heures par an, ou encore 94 jours de travail !
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                             Consignes générales                              %
%                                                                              %
%******************************************************************************%


\input{../../common-tex/instructions.fr.tex}


\newpage
%******************************************************************************%
%                                                                              %
%                                  Exercices                                   %
%                                                                              %
%******************************************************************************%

\startexercices



%******************************************************************************%
%                     Exercice 00: Interruption extérieure                     %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 00 : Interruption extérieure}


    \extitle{Interruption extérieure}
    \exnumber{00} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exforbidden{PINx, avr/interrupt.h}
    \makeheaderfilesforbidden


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez écrire un programme qui change l'état de la LED lorsque l'on déclenche un appui sur le bouton.
        \item Vous devez utiliser les interruptions pour lire l'état du bouton. Il est interdit de lire les registres PINx.
    \end{itemize}



%******************************************************************************%
%                     Exercice 01: Timer0 interruption et PWM                  %
%******************************************************************************%
\chapter{Exercice 01 : Timer0 interruption et PWM}


    \extitle{Timer0 interruption et PWM}
    \exnumber{01} % Pour générer le nom du dossier de rendu
    \exfiles{Makefile, main.c}
    \exforbidden{PORTx, avr/interrupt.h}
    \makeheaderfilesforbidden


    \begin{itemize}\itemsep7pt
        \item Vous devez configurer le \texttt{Timer0} pour déclencher une interuption périodique qui fait varier le rapport cyclique de la LED PB1 contrôlée par le \texttt{Timer1}.
        \item N'hésitez pas à utiliser plusieurs registres Timer pour réaliser cet exercice.
        \item Le rapport cyclique doit varier en boucle de 0\% à 100\% puis de 100\% à 0\% en 1 seconde.
    \end{itemize}




\end{document}
